Сравнение 

Запускайте тесты несколько раз с помощью timeit.repeat и фокусируйтесь на самом коротком времени выполнения.

```python
setup_code = "user_name = '/home/xub/nupil/venv/bin:/usr/local/sbin:/usr/local/bin:/usr/sbin:/usr/bin:/sbin:/bin:/usr/games:/usr/local/games:/snap/bin';"

time_taken = timeit.timeit("user_name.split(':')", setup=setup_code, number=100000)

print(f"Время выполнения выражения: {time_taken} секунд")
```

```python
setup_code = "import re; user_name = '/home/xub/nupil/venv/bin:/usr/local/sbin:/usr/local/bin:/usr/sbin:/usr/bin:/sbin:/bin:/usr/games:/usr/local/games:/snap/bin';"

# Измерение времени выполнения выражения
time_taken = timeit.timeit("re.split(r':', user_name)", setup=setup_code, number=100)

print(f"Время выполнения выражения: {time_taken} секунд")
```

1000000

split ++++++++
Время выполнения выражения: 0.4347557040000538 секунд
re ++++++++
Время выполнения выражения: 1.5496027330000288 секунд


100000

split ++++++++
Время выполнения выражения: 0.051407111999651534 секунд
re ++++++++
Время выполнения выражения: 0.16598004600018612 секунд

10000
split ++++++++
Время выполнения выражения: 0.004864044999521866 секунд
re ++++++++
Время выполнения выражения: 0.020807679999961692 секунд


1000

split ++++++++
Время выполнения выражения: 0.00046581599963246845 секунд
re ++++++++
Время выполнения выражения: 0.002437088000078802 секунд

100

split ++++++++
Время выполнения выражения: 8.174399954441469e-05 секунд
re ++++++++
Время выполнения выражения: 0.000385224000638118 секунд


10

split ++++++++
Время выполнения выражения: 1.1989999620709568e-05 секунд
re ++++++++
Время выполнения выражения: 0.0001222930004587397 секунд

1

split ++++++++
Время выполнения выражения: 8.459999662591144e-06 секунд
re ++++++++
Время выполнения выражения: 0.00011224500121898018 секунд

